<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Die SQL Sprache on Einstieg Datenbanken</title>
    <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/</link>
    <description>Recent content in Die SQL Sprache on Einstieg Datenbanken</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Was ist SQL?</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/sql-language/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/sql-language/</guid>
      <description>Die Structured Query Language (SQL) ist eine weit verbreitete Sprache, ähnlich einer Programmiersprache, zur Verwaltung von relationalen Datenbanken.
 Mit SQL kannst du…​
   Datenstrukturen erstellen
  Datensätze erfassen und ändern
  Datensätze abfragen
  …​
   Microsoft SQL Server nutzt eine Variante der SQL Standardsprache und nennt diese Transact SQL (T-SQL). Diese Variante erweitert die grundlegende Sprache SQL um einige Zusatzkomponenten.
 In diesem Kurs befassen wir uns mit der grundlegenden Sprache SQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der CREATE Befehl</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/create/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/create/</guid>
      <description>Mit CREATE kannst du neue Objekte erstellen.
 Eine Tabelle erstellen Du kannst zum Beispiel eine neue Tabelle in deiner Datenbank anlegen.
 Öffne im Management Studio deine Datenbank, suche dir eine Tabelle aus und starte den Designer. Du siehst das Design der Tabelle.
 Beispiel Tabelle Table 1. Mitarbeiter (Tabelle)     Column Name Data Type AllowNulls     MitarbeiterID
 int
    Vorname</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der USE Befehl</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/use/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/use/</guid>
      <description>Mit USE kannst du eine Datenbank auswählen.
 Du kannst damit sicherstellen, dass Anweisungen auf der gewünschten Datenbank ausgeführt werden und nicht auf der falschen Datenbank.
 Du kannst die aktive Datenbank auch mit dem Drop-Down Feld im Management Studio auswählen. USE hat den gleichen Effekt.
 Datenbank mit dem Management Studio auswählen Öffne ein neues Query mit New Query.
 Wähle nun die master Datenbank im Drop-Down Feld, und führe folgende Anweisung aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der ALTER Befehl</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/alter/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/alter/</guid>
      <description>Mit ALTER kannst du existierende Objekte ändern.
 Eine Spalten in eine Tabelle einfügen Mit ALTER und ADD kannst du zum Beispiel eine neue Spalte in eine Tabellen einfügen.
 Öffne dazu ein neues Query.
 USE [MeineNeueDatenbank]; ALTER TABLE MitarbeiterKopie ADD Gehalt money;   Prüfe die Abfrage und führe sie aus.
 Du siehst nun die neue Spalte Gehalt in der Tabelle MitarbeiterKopie.
   Mehrere Spalten einfügen Du kannst auch mehrere Spalten auf einmal hinzufügen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der DROP Befehl</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/drop/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/drop/</guid>
      <description>Mit DROP kannst du existierende Objekte löschen.
 Du kannst damit nicht nur Spalten aus Tabellen entfernen, sondern auch ganze Tabellen oder sogar ganze Datenbanken löschen. Sei also vorsichtig mit diesem Befehl.
 Eine Tabelle entfernen Öffne ein neues Query.
 USE [MeineNeueDatenbank] DROP TABLE MitarbeiterKopie;   Prüfe die Abfrage und führe sie aus.
 Du hast nun die Tabelle MitarbeiterKopie aus der Datenbank entfernt.
 Du kannst Objekte nur entfernen, wenn das Objekt keine Abhängigkeiten zu anderen Objekten mehr hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der TRUNCATE Befehl</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/truncate/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/truncate/</guid>
      <description>Mit TRUNCATE kannst alle Datensätze aus einer Tabelle löschen.
 Die Datensätze werden gelöscht, aber die Spalten und andere Einstellungen bleiben bestehen. Das kann nützlich sein, wenn du zum Beispiel eine leere Tabelle brauchst, ohne diese neu anlegen zu müssen.
 Datensätze löschen Öffne ein neues Query.
 USE [MeineNeueDatenbank] SELECT * INTO KundenKopie FROM Kunden; USE [MeineNeueDatenbank] SELECT * FROM KundenKopie; USE [MeineNeueDatenbank] TRUNCATE TABLE KundenKopie; USE [MeineNeueDatenbank] SELECT * FROM KundenKopie;   Führe die Code Blöcke nacheinander aus, indem du sie einzeln markierst und dann Execute klickst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufgabe</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/challenge/</guid>
      <description>Erstelle eine Tabelle mit SQL Anweisungen Nutze für die folgenden Aufgaben nur SQL-Befehle.
 Öffne ein neues Query und kopiere die Aufgaben in den Editor. Wenn du fertig bist, speichere deine Lösung.
 -- Verbinde dich zu deiner Datenbank aus der ersten Aufgabe. -- Entferne die Tabelle aus deiner Datenbank. -- Erstelle die gleiche Tabelle erneut. -- Füge eine neue Spalte in die Tabelle ein.     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lösung</title>
      <link>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/solution/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://training.andreaslongo.com/4-sql-language/solution/</guid>
      <description>Erstelle eine Tabelle mit SQL Anweisungen -- Verbinde dich zu deiner Datenbank aus der ersten Aufgabe. USE MyBooks; -- Entferne die Tabelle aus deiner Datenbank DROP TABLE BookLocations; -- Erstelle die gleiche Tabelle erneut CREATE TABLE WhereAreMyBooks ( Title nvarchar(100) NOT NULL, Author nvarchar(100) NOT NULL, BookcaseLocation nvarchar(50) NOT NULL, ShelfNumber int NOT NULL ); -- Füge eine neue Spalte in die Tabelle ein ALTER TABLE WhereAreMyBooks ADD ISBN char(13) NULL ;     </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
